一齊向通訊事務管理局投訴TVB

TVB在反送中報導一事，已經重達反電視通用業務守則中有關「第9章準確，持平及公正」，當中要求「持牌人必須盡一切合理努力，確保新聞，時事節目。的真實資料準確無誤」，以及「持牌人必須確保新聞節目..能夠恰當地持平」，「不可使用謬誤資料或歪曲事實。持牌人亦不應錯誤引導觀眾，以致對節目提及的人士或團體不公平」TVB在反送中的報導完全扭曲事相，報導嚴重偏祖警方和政府，例如6月12日的「六點半新聞報道」和「晚間新聞」，完全不播放及不提及：

1. 警方違法向多名記者開槍，棍打記者
2. 警方違法瞄準市民頭部發射布袋彈和橡膠子彈
3. 在沒有任何襲擊下，警方達法向婦孺，伯伯開槍
4. 警方違法向市民投擲鐵枝，磚頭
5. 隻字不提一些市民向警方捉水樽垃圾等之前，警方在多處在沒有受到任何襲擊，提出任何答告下，違法突然向市民開槍，不斷發射催淚彈，布袋彈和橡膠子彈，導致局勢快速失控

投訴表格： complaint/index.aspx?lang-2

來源： IG

G持